防暴推女途人 聞呼叫兜面噴椒

防暴推女途人 聞呼叫兜面噴椒

長髮女子被警員以近距離噴胡椒噴霧後慘叫。互聯網

【本報訊】警方周日在旺角執勤期間，喝斥一名邊行邊拍攝他們的長髮女子向前行，又用警棍推向該女子。長髮女轉身表示「唔好掂我」後，即被在場警員近距離兜面噴胡椒噴霧。女子走避不及慘叫，未能前行離開，惟惡警未有理會，甚至大力用手將她推開。現場有市民即起哄，斥警員「離晒譜」，另有數名市民上前輔助中椒女子。

同一晚上，在將軍澳，數十名防暴警夜闖港鐵商場PopCorn，無理指罵街坊，引來不滿。有讀者向《蘋果》提供片段，當時商場已關燈，幾乎沒有途人，商店亦已關門，一名女子見到有防暴警在商場，邊拍攝邊問「你哋入嚟捉人都得㗎咩」，但警員最初未有解釋，只囂張表示「商場又如何？我話嘅！」

相關新聞：「精益求精」消失 熄燈 推撞 遮警徽

鬧女街坊「臭X」

女子不滿對方態度遂要求警員提供編號，警員則指「我唔需要𠵱家畀你」、「現場環境唔適合畀你」，但女子反駁「𠵱家周圍冇人喎」。該防暴見到同袍後，才解釋「啱啱有人非法集結，我入嚟執法，就係咁簡單」，並斥女子「不知所謂」，又無故稱呼該女子為「阿姑」，引起女子不滿。另一名警員隨後以電筒照向女子，着她「即刻離開」。女子繼續上前表示不滿，指自己沒有戴口罩，只是住在附近，並罵警員「食屎啦你哋」，結果警員反罵她「食屎啦！臭X！」女子即謂「我要投訴你哋，我行過你嗌我臭X！」附近一名男途人亦幫口，「差人唔係大晒㗎！講粗口！」、「黑警！X街！」。

上一則
上一則
留學生8.11捱亂棍腦出血 向英媒控訴警暴

下一則
下一則
龍門冰室職員女被捕 老闆助聘律師

「精益求精」消失 熄燈 推撞 遮警徽
警屈女記者拒捕 扣7小時
港台攝影師遭防暴推撞扯面罩
保安局七度拒答傳媒有否豁免
黃定光誣衊記者掟磚
「毒氣」襲屯門釀警民大戰
行動基地疑「播毒」 街坊聞異味狂咳
環時記者遇襲案 三人改控暴動
謝振中：禁起底無損新聞自由
TVB申禁令阻襲電視台記者
被告戴口罩 官：無病不可戴
速龍私刑 反綁男子狂踩頭
防暴㩒低踢面 青年重創
巴裔大專生：不接受政府道歉
藥房中彈 店員斥警：亂咁射
35人受傷送院 最細13歲
警稱局勢改善 劉業成提早後日離任
留學生8.11捱亂棍腦出血 向英媒控訴警暴
龍門冰室職員女被捕 老闆助聘律師
白卡印呼號代委任證不符警例
執勤犬吸40枚催淚煙 警稱無恙
管浩鳴牽制港府 陳同佳投案陷膠着
稱陳睹性愛片失控 非故意殺人
學界賽傳取消 學生拖手抗爭
「和理跑」轟警打壓練跑
黃藍爭拗 有準新人悔婚收場
港漂自白「抱同歸於盡之心抗爭」
左報向選舉主任施壓 之鋒：京好想DQ我
被誣衊為7.21主謀 林卓廷控何君堯誹謗
張翔發信無譴責警暴
記者踩場 捍衞新聞自由讓強光歸警隊 四高層即閃

咁都得？

Cls

retweet

家下佢哋真係為所欲為

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情